#########################################################################
#boolean
boolean-format=top ? "○" : "×"

#date
date-format=yyyy/MM/dd HH:mm:ss.SSS
date-format-timestamp=yyyy/MM/dd HH:mm:ss.SSS
date-format-datetime=yyyy/MM/dd HH:mm:ss
date-format-datetm=yyyy/MM/dd HH:mm
date-format-date=yyyy/MM/dd

date-timezone=Asia/Tokyo

#number
number-format-currency=#,###

#password
password-format=●●●●●●

#pager - total, start(0-index), begin, end, count, limit, page, pages
pager-label-info=${top.begin}~${top.end}/全${top.total}件
pager-label-infoz=${top.begin}件~${top.end}件
pager-label-empty=
pager-label-limit=表示件数：
pager-tooltip-prev=« 前の${top.limit}件
pager-tooltip-next=次の${top.limit}件 »
pager-tooltip-first=⋘ 最初のページ
pager-tooltip-last=最後のページ ⋙


#listview - filters
listview-filters-caption=検索
listview-filters-label-addFilter=検索条件の追加
listview-filters-button-query=検索
listview-filters-button-clear=クリア
listview-filters-label-method=検索方法


listview-filter-bools=\
	"true":  "はい", \
	"false": "いいえ" 

listview-filter-strings=\
	"mt": "を含む", \
	"lm": "で始まる", \
	"rm": "で終わる", \
	"ge": "より大きい", \
	"le": "より小さい", \
	"eq": "で一致する", \
	"ne": "で一致しない"
#	, \
#	"lk": "をLIKEする", \
#	"nk": "をLIKEしない"



#servlet error
servlet-error-title-404=ページ表示エラー
servlet-error-title-403=ページアクセスエラー
servlet-error-title-500=サーバー内部処理エラー
servlet-error-title-503=サーバー過負荷
servlet-error-message-404=該当ページが存在していません。
servlet-error-message-403=該当ページにアクセスする権限がありません。
servlet-error-message-500=サーバー内部処理エラーが発生しているため、該当ページが表示できません。
servlet-error-message-503=サーバー過負荷のため、該当ページが表示できません。\n\
しばらくお待ちしてから、再度アクセスしてください。
servlet-error-request-url=リクエスト: <span class="request-url">${top}</span>
servlet-error-exception=例外情報:


#multipart error message
multipart-body-size-exceeded=リクエストのサイズ(${top.displayActualSize})が最大サイズ(${top.displayLimitedSize})を超えたため、アップロードできません。
multipart-file-size-exceeded=ファイル(${top.fileName})のサイズ(${top.displayActualSize})が最大サイズ(${top.displayLimitedSize})を超えたため、アップロードできません。.


#validation error message
validation-alphastring=英文字を入力してください。
validation-alphanumericstring=英数字を入力してください。
validation-binary-length=\
${(top.minLength != null && top.maxLength != null) ? (top.minBinSize + "~" + top.maxBinSize + "以内") : \
(top.minLength != null ? (top.minBinSize + "以上") : \
(top.maxLength != null ? (top.maxBinSize + "以下") : ""))}\
のバイトを入力してください。（入力バイト数: ${top.binSize}）
validation-cast=項目の値が正しくありません。
validation-cast-boolean=trueまたはfalseを入力してください。
validation-cast-char=文字を入力してください。
validation-cast-date=日付形式"yyyy/MM/dd"で入力してください。
validation-cast-datetime=日付形式"yyyy/MM/dd HH:mm:ss"で入力してください。
validation-cast-decimal=数字を入力してください。
validation-cast-number=整数を入力してください。
validation-cast-file=フィアルを選択してください。
validation-cast-time=時間形式"HH:mm:ss"で入力してください。
validation-cast-url=正しいURLを入力してください。（例: http://www.domain.com）
validation-cidr=${top.error == null ? "正しいIPまたはCIDRを入力してください。" : (top.error + "が正しいIPまたはCIDRではありません。")}（例: 192.168.1.1/32）
validation-compare=項目の値が${(top.comparator == "eq" ? "=" : \
(top.comparator == "le" ? "<" : \
(top.comparator == "lt" ? "<=" : \
(top.comparator == "ge" ? ">" : \
(top.comparator == "gt" ? "<" : "")))))}\
項目「${top.target}」になっていません。
validation-compare-daterange-to=「終了日付」が「開始日付」より以後の日付を設定してください。
validation-compare-numberrange-to=数字範囲の設定が正しくありません。
validation-constant=${top.consts}中の値を選んでください。
validation-creditcardnumber=正しいクレジットカード番号を入力してください。（例: XXXX-XXXX-XXXX-XXXX）
validation-datetime-range=${(top.min != null && top.max != null) ? (top.min + "~" + top.max + "以内") : \
(top.min != null ? (top.min + "以後") : \
(top.max != null ? (top.max + "以前") : ""))}\
の日付を入力してください。
validation-date-range=${(top.min != null && top.max != null) ? (top.min + "~" + top.max + "以内") : \
(top.min != null ? (top.min + "以後") : \
(top.max != null ? (top.max + "以前") : ""))}\
の日付を入力してください。
validation-time-range=${(top.min != null && top.max != null) ? (top.min + "~" + top.max + "以内") : \
(top.min != null ? (top.min + "以後") : \
(top.max != null ? (top.max + "以前") : ""))}\
の時間を入力してください。
validation-datetime-to=開始日付より大きい日付を入力してください。
validation-date-to=開始日付より大きい日付を入力してください。
validation-time-to=開始時間より大きい時間を入力してください。
validation-imail=正しいメールアドレスを入力してください。（例: user@domain.com）
validation-email=正しいメールアドレスを入力してください。（例: user@domain.com）
validation-email-notsame=メールアドレスが一致していません。
validation-empty=項目の値は空ではありません。
validation-filename=ファイル名には次の文字　\/:*?"<>|　は使えません。
validation-file=${exists ? \
(((top.minLength != null && top.maxLength != null) ? (top.minFileSize + "~" + top.maxFileSize + "以内") : \
 (top.minLength != null ? (top.minFileSize + "以上") : \
 (top.maxLength != null ? (top.maxFileSize + "以下") : ""))) + \
("のファイルを指定してください。(該当ファイルサイズ：" + top.fileSize + ")")) \
 : "ファイルを選択してください。"}
validation-futuredate=未来の日付を入力できません。
validation-hankakustring=半角文字を入力してください。
validation-hankakukatakanastring=半角カナを入力してください。
validation-image=${top.image ? \
(((top.minWidth != null && top.maxWidth != null) ? \
 ("幅" + top.minWidth + "px ~ " + top.maxWidth + "px以内") : \
 (top.minWidth != null ? ("幅" + top.minWidth + "px以上") : \
 (top.maxWidth != null ? ("幅" + top.maxWidth + "px以下") : ""))) + \
(((top.minWidth != null || top.maxWidth != null) && (top.minHeight != null || top.maxHeight != null)) ? "、" : "") + \
((top.minHeight != null && top.maxHeight != null) ? ("高さ" + top.minHeight + "px ~ " + top.maxHeight + "px以内") : \
 (top.minHeight != null ? ("高さ" + top.minHeight + "px以上") : \
 (top.maxHeight != null ? ("高さ" + top.maxHeight + "px以下") : ""))) + \
("の画像ファイルを指定してください。（該当画像サイズ: " + top.width + "x" + top.height + "）"))\
 : "画像ファイルのフォーマットが正しくありません。"}
validation-incorrect=項目の値が正しくありません。
validation-locale-invalid=言語と国・地域の組合せは正しくありません。
validation-number-range=${(top.min != null && top.max != null) ? (top.min + "~" + top.max + "以内") : \
(top.min != null ? (top.min + "以上") : \
(top.max != null ? (top.max + "以下") : ""))}\
の数字を入力してください。
validation-number-to=The number must be larger than start number.
validation-numericstring=数字を入力してください。
validation-password=パスワードが英数字で入力してください。
validation-password-notsame=パスワードが一致していません。
validation-password-incorrect=パスワードが正しくありません。
validation-passeddate=過去の日付を入力できません。
validation-precision="整数${top.precision - top.scale}.小数${top.scale}"の形式で入力してください。
validation-prohibited=${top.consts}中の値が入力不可です。
validation-regex=項目の値が正規表現式"${top.regex}"にマーチできません。
validation-required=必須項目です。
validation-requiredfile=ファイルを指定してください。
validation-requiredimage=画像ファイルを指定してください。
validation-string-length=${\
(top.minLength != null && top.maxLength != null) ? \
(top.minLength == top.maxLength ? (top.minLength + "桁") : (top.minLength + "~" + top.maxLength + "桁以内")) : \
(top.minLength != null ? (top.minLength + "桁以上") : \
(top.maxLength != null ? (top.maxLength + "桁以下") : ""))\
}の文字を入力してください。（入力文字数: ${top.length}）
validation-telnumber=正しい電話番号を入力してください。（例: 03-1234-5678）
validation-url=正しいURLを入力してください。（例: http://www.domain.com）
validation-zenkakustring=全角文字を入力してください。
validation-zenkakukatakanastring=全角カタカナを入力してください。
validation-zenkakuhiraganastring=全角ひらかなを入力してください。
validation-zipcode=正しい郵便番号を入力してください。（例: 123-4567）


#error messages
error-input=未入力または正しく入力されていない項目があります。
error-input-detail=エラー詳細
error-data-notfound=対象データが見つかりません。
error-data-duplicate=該当データが既に登録されています。${top}
error-data-incorrect=該当データが正しくありません。${top}
error-item-notnull=項目の値は空ではありません。
error-item-required=必須項目です。
error-item-incorrect=項目の値が正しくありません。
error-item-duplicate=既に登録されています。
error-file-notfound=ファイル"${top}"が見つかりません。

#customer error messages
error-unlogin=ログインしていません!
error-unsecure=安全性を確保するため、ログインしてください。
error-nopermit=権限ありません!
error-email-is-used=入力したメールアドレスは既に登録されています。
error-sendmail=<${top}>にメール送信が失敗しました。\nメールアドレスが正しいかどうかを確認してください。
error-file-upload=ファイル転送失敗しました。

#info messages
message-file-uploading=ファイル転送中...
message-processing=処理中...
message-processed=処理完了。


#tooltip
tip-add=追加
tip-cancel=取消
tip-copy=複写
tip-delete=削除
tip-download=ダウンロード
tip-edit=編集
tip-insert=新規
tip-new=新規
tip-recover=復元
tip-select-all=すべて選択
tip-select-none=未選択の状態にします
tip-trash=削除
tip-update=変更

#placeholder
placeholder-search=検索...

#button
btn-add=追加
btn-approve=承認
btn-back=戻る
btn-cancel=取消
btn-change=変更
btn-clear=クリア
btn-close=閉じる
btn-confirm=確認
btn-copy=複写
btn-csv=CSV出力
btn-delete=削除
btn-deny=否認
btn-disable=無効
btn-edit=編集
btn-enable=有効
btn-exec=実行
btn-execute=実行
btn-home=ホーム
btn-import=インポート
btn-insert=新規
btn-json=JSON出力
btn-layoutPC=PCサイトに切り替える
btn-layoutMB=モバイルサイトに切り替える
btn-list=一覧
btn-login=ログイン
btn-new=新規
btn-next=次へ
btn-pdf=PDF出力
btn-print=印刷画面
btn-recover=復元
btn-refresh=最新情報に更新
btn-reload=リロード
btn-reset=リセット
btn-save=保存
btn-search=検索
btn-select-all=全選択
btn-select-none=全解除
btn-select-file=ファイルを選択...
btn-send=送信
btn-shopping=ショッピングを続ける
btn-signin=サインイン
btn-status=ステータス
btn-start=開始
btn-start-all=全開始
btn-status=ステータス
btn-stop=停止
btn-stop-all=全停止
btn-submit=送信
btn-toHome=ホームへ
btn-toLogin=ログイン画面へ
btn-toSignin=サインイン画面へ
btn-trash=削除
btn-update=編集
btn-view=照会
btn-xml=XML出力


#title
title-error=エラー
title-reload=${top}「リロード確認」
title-reloadex=${top}「リロード結果」

